美國駐港總領事 ：對國安法立法失望 表明不會改變與民主派溝通方式

港區國安法日前出爐，法例至今未見英文版本，但由駐港國安公署到中央管轄權，以至「勾結外國勢力」條文，都引起美國駐港總領事史墨客（Hanscom Smith）關注，他昨日接受本報訪問時稱，對今次立法感到極之失望（extremely upset），形容條文可怕（terrible），憂慮日後或出現寒蟬效應，但表明不會改變與本地民主派的溝通方式。

明報記者 邱榕瀅
彭斯：實施國安法背叛國際協議

·······

港區國安法條文處處針對「勾結外國勢力」，中央曾多次批評外國干預香港。史墨客否認美國干預香港事務的指控，認為這反映北京對港人欠缺信心，「這似乎是個害怕自己人民的政府」；又指說法是轉移視線，將外國當成代罪羔羊。
「我們與建制派會面，這是否勾結？」

被問到未來會否改變與本地民主派的溝通方式，史墨客明言「不會」，稱作為外交官，一直按國際慣例行事，「當我們與建制派人士會面，這是否勾結？但會見反對派，為何又會是勾結？」

·······

親，你已違反國安法38條

九成九比國安監聽緊

邏輯 vs 中國邏輯

Push

國安監聽CIA

又拉得
正

｛集氣｝7月4日美國獨立日，美國領事館大遊行

外交官唔可以被當地國家告

封館拉人

忠誠勇毅vs Marine